
\afterpage{\newgeometry{top=1.5cm,bottom=2.4cm,left=2.1cm,right=2.1cm}
  \begin{landscape}{
      \small
%% latex table generated in R 3.2.0 by xtable 1.7-4 package
% Wed Oct  7 16:27:58 2015
      \begin{longtable}{cp{3cm}p{5.8cm}ccccccc}
  \toprule
Échantillon & Origine & Remarque & Nature & $\delta^{13}C$ & Datation (BP) & Carroyage & Fouille & Bibliographie \\
  \midrule
H3443-2843 & Vc - Haus 1 - Raum 1 & Latte de porte découverte sur le sol & charbon & -23.20 & 3585 $\pm$  65 & Büyükkale z/17 & 1964 & Neve 1982, 11–13, 18 \\
H3444-2844 & Vc - Haus 1 - Raum 1 & Latte de porte découverte sur le sol & charbon & -25.90 & 3565 $\pm$  75 & Büyükkale z/17 & 1964 & Neve 1982, 11–13, 18 \\
H3445-2845 & Vc - Haus 1 - Raum 2 & Morceau de charpente découvert sur le sol & charbon & -23.00 & 3560 $\pm$  75 & Büyükkale z/17 & 1964 & Neve 1982, 11–13, 18 \\
H3446-2860 & Vc - Haus 1 - Raum 4 & Latte de porte découverte sur le sol & charbon & -24.50 & 3620 $\pm$  60 & Büyükkale y-z/17 & 1964 & Neve 1982, 11–13, 18 \\
   \bottomrule
\caption{Datations  de la phase Vc, analyses du laboratoire de Heidelberg en
  1972, qui a fourni les informations suivantes sur le traitement des
  échantillons: \emph{Alle Proben wurden mit verdünnter Salzsäure vorbehandelt
    und der gemessene C-14 Gehalt aufgrund des massenspektrometrisch ermittelten
    C15/C12 Verhältnisses auf Isotopentrennung korrigiert. Der angegebene Fehler
  ist ein reiner Analysenfehler (mittlerer Fehler).}
          }
\label{Radiocarbon--EBA--1964}
   \end{longtable}



% latex table generated in R 3.2.0 by xtable 1.7-4 package
% Wed Oct  7 16:57:10 2015
   \begin{longtable}{cp{4cm}p{5cm}cccccc}
  \toprule
Échantillon & Origine & Remarque & Nature & $\delta^{13}C$ & Datation (BP) & Carroyage & Fouille & Bibliographie \\
  \midrule
H3441-2841 & IVd - Haus 1 - Raum 4 & Morceau de charpente découvert au niveau du sol & charbon & -21.90 & 3545 $\pm$  60 & Büyükkale aa/17 & 1964 & Neve 1982, 22–30 \\
  H3442-2842 & IVd - Haus 1 - Raum 6-7  & Palier de la porte entre les pièces 3-4 & charbon & -22.50 & 3640 $\pm$  70 & Büyükkale z/17 & 1964 & Neve 1982, 22–30 \\
   \bottomrule
\caption{Datations de la phase IVd, analyses du laboratoire d'Heidelberg en 1972 (cf. \cref{Radiocarbon--EBA--1964})
}
\label{Radiocarbon--MBA--1964}
\end{longtable}




% latex table generated in R 3.2.0 by xtable 1.7-4 package
% Thu Oct  8 17:49:40 2015
\begin{longtable}{cp{2.5cm}p{5cm}p{2.6cm}ccccc}
  \toprule
Échantillon & Origine & Remarque & Nature & $\delta^{13}C (AMS)$ & Datation (BP) & Carroyage & Inventaire & Bibliographie \\
  \midrule
\endfirsthead
\multicolumn{9}{l}{\textit{suite de la page précédente}}  \\
  \toprule
Échantillon & Origine & Remarque & Nature & $\delta^{13}C (AMS)$ & Datation (BP) & Carroyage & Inventaire & Bibliographie \\
  \midrule
\endhead
\multicolumn{9}{r}{\textit{suite à la page suivante}}  \\
\endfoot
\endlastfoot

 KIA 45939 & KNW- Inventaire Nord & Matériel issu de la flotation de terre prélevée entre les vases \insitu{} de l'inventaire & graine carbonisée & -23.79 ± 0.19 & 3855 + 35/-30 & 289/373 & Bo10-177-325 & \cite{Strupler2013a} \\
  KIA 45940 & KNW- Gebäude 82 & Matériel issu de la flotation d'un échantillon du sol & graine carbonisée & -24.21 ± 0.23 & 3655 $\pm$  30 & 289/373 & Bo10-112-1701 & \cite{Strupler2013a} \\
  KIA 45945 & KNW- Gebäude 82 & Matériel issu de la flotation d'un échantillon du sol & graine carbonisée & -25.04 ± 0.20 & 3615 $\pm$  30 & 289/372 & Bo10-112-497 & \cite{Strupler2013a} \\
  KIA 45941 & KNW- Inventaire Nord & Matériel issu de la flotation de terre prélevée entre les vases \insitu{} de l'inventaire & graine carbonisée & -22.15 ± 0.29 & 3575 $\pm$  30 & 289/373 & Bo10-177-362 & \cite{Strupler2013a} \\
  KIA 45942 & KNW- Inventaire Nord & Matériel issu de la flotation de terre prélevée entre les vases \insitu{} de l'inventaire & graine carbonisée & -22.62 ± 0.15 & 3560 $\pm$  30 & 289/373 & Bo10-177-363 & \cite{Strupler2013a} \\
  KIA 41842 & KNW- Inventaire Nord & Matériel issu de la flotation de terre prélevée entre les vases \insitu{} de l'inventaire & graine carbonisée & -22.05 ± 0.18 & 3515 $\pm$  35 & 289/372 & Bo09-178-470 & \cite{Strupler2013a} \\
  KIA 41843 & KNW- Gebäude 82 & Matériel issu de la flotation de terre prélevée entre les vases \insitu{} de l'inventaire & graine carbonisée & -21.16 ± 0.22 & 3455 $\pm$  20 & 289/372 & Bo09-207-1750 & \cite{Strupler2013a} \\
  KIA 45943 & KNW- Inventaire Nord & Matériel issu de la flotation de terre prélevée entre les vases \insitu{} de l'inventaire & graine carbonisée & -23.12 ± 0.16 & 3410 $\pm$  30 & 289/373 & Bo10-177-345 & \cite{Strupler2013a} \\
  KIA 45947 & KNW- Inventaire Nord & Matériel issu de la flotation de terre prélevée entre les vases \insitu{} de l'inventaire & graine carbonisée & -22.73 ± 0.41 & 2765 $\pm$  30 & 289/373 & Bo10-177-333 & \cite{Strupler2013a} \\
   \bottomrule
\caption{Datations de \knw, analyses du laboratoire CAU Kiel, qui a fourni les
information suivantes sur le prétraitement de l'échantillon : \emph{Die Proben
wurden unter dem Mikroskop auf Verunreinigungen kontrolliert und eine
geeignete Menge Material wurde zur Datierung entnommen. Das ausgewählte
Material wurde dann mit \SI{1}{\percent} \ch{HCl}, \SI{1}{\percent}
\ch{NaOH} bei \SI{60}{\celsius} und wieder \SI{1}{\percent} \ch{HCl}
extrahiert (Laugenrückstand). Die Verbrennung erfolgte bei
\SI{900}{\celsius} in einer mit \ch{CuO} und Silberwolle gefüllten
Quarzampulle. Das entstandene \ch{CO2} wurde anschließend mit \ch{H2} bei
\SI{600}{\celsius} über einen Eisen-Katalysator zu Graphit reduziert und das
Eisen-Graphit-Gemisch in einen Probenhalter für die AMS-Messung gepreßt.} ;
Calcul d'après \cite{Stuiver1977a}, avec correction du fractionnement
isotopique selon les rapports de \ch{^{13}C}/\ch{^{12}C}.
}
\label{Radiocarbon--MBA--2013}
\end{longtable}

% latex table generated in R 3.2.0 by xtable 1.7-4 package
% Fri Oct  9 15:40:06 2015
\begin{longtable}{ccccccccc}
  \toprule
Échantillon & Origine & Remarque & Nature & $\delta^{13}C $ & Datation (BP) & Carroyage & Inventaire & Bibliographie \\
  \midrule
Hd-21373 & Silo à Nordwesthang & Silokammer 32 & graine & non reporté & 3278$\pm$ 22 & 311/342 & non reporté & \cite{Schoop2006b} \\
  Hd-21376 & Silo à Nordwesthang & Silokammer 29 & graine & non reporté & 3301$\pm$ 30 & 309/343 & non reporté & \cite{Schoop2006b} \\
  Hd-21379 & Silo à Nordwesthang & Silokammer 12 & graine & non reporté & 3298$\pm$ 28 & 309/344 & non reporté & \cite{Schoop2006b} \\
  Hd-21380 & Silo à Nordwesthang & Silokammer 30 & graine & non reporté & 3004$\pm$ 24 & 309/342 & non reporté & \cite{Schoop2006b} \\
  Hd-21391 & Silo à Nordwesthang & Silokammer 32 & branche de peuplier & non reporté & 3266$\pm$ 22 & 311/342 & non reporté & \cite{Schoop2006b} \\
  Hd-21400 & Silo à Nordwesthang & Silokammer 29 & graine & non reporté & 3234$\pm$ 27 & 309/343 & non reporté & \cite{Schoop2006b} \\
  Hd-21401 & Silo à Nordwesthang & Silokammer 30 & graine & non reporté & 3297$\pm$ 30 & 309/342 & non reporté & \cite{Schoop2006b} \\
  Hd-21429 & Silo à Nordwesthang & Silokammer 12 & graine & non reporté & 3268$\pm$ 30 & 309/344 & non reporté & \cite{Schoop2006b} \\
  Hd-21432 & Silo à Nordwesthang & Silokammer 28 & graine & non reporté & 3253$\pm$ 26 & 308/343 & non reporté & \cite{Schoop2006b} \\
   \bottomrule
\caption{Datations du silo de \NWH, analyses du laboratoire de
l'Institut für Umweltphysik der Universität Heildelberg, mesures conventionnelles}
\label{Radiocarbon--Hittite--NWH-Silo}
\end{longtable}

\pagebreak


% latex table generated in R 3.2.0 by xtable 1.7-4 package
% Fri Oct  9 16:46:13 2015
\begin{longtable}{cp{2.8cm}p{5cm}p{1.6cm}ccccc}
  \toprule
Échantillon & Origine & Remarque & Nature & $\delta^{13}C (AMS)$ & Datation (BP) & Carroyage & Inventaire & Bibliographie \\
  \midrule
KlA 45944 & KNW- Gebäude 91 & Matériel issu de la flotation de terre prélevée au pied du four Bo10-85-1730 & graine carbonisée & -21.27 ± 0.11 & 3275 $\pm$  40 & 289/372 & Bo10-85-1724 & \cite{Strupler2013a} \\
  KIA 45938 & KNW- Gebäude 91 & Matériel issu de la flotation de terre prélevée à l'intérieur du four Bo10-85-1730 & graine carbonisée & -21.24 ± 0.21 & 3840 $\pm$  25 & 289/372 & Bo10-85-1732 & \cite{Strupler2013a} \\
  ETH-56444 & KNW- Gebäude 91 & Matériel issu de la flotation de terre prélevée d'une strate 50 cm sous le sol associé au four Bo10-85-1730 & graine carbonisée & -22.7 & 3306 $\pm$  29 & 289/372 & Bo13-18-422 &  \\
   \bottomrule
\caption{Datations de \knw, analyses des laboratoires de Kiel
(voir \cref{Radiocarbon--MBA--2013} sur le traitement des échantillons)
est  de Zürich (pas de données)
         }
\label{Radiocarbon--Hittite--2013}
\end{longtable}

% latex table generated in R 3.2.0 by xtable 1.7-4 package
% Fri Oct  9 18:59:33 2015
\begin{longtable}{p{2.4cm}p{2.4cm}p{5cm}p{3cm}p{1.8cm}p{1.5cm}p{1.8cm}p{1.8cm}c}
  \toprule
Échantillon & Origine & Remarque & Nature & $\delta^{13}C$ (VPDB) & $\delta^{15}N$ (air) & rapport C/N (moles) & Datation (BP) & Inventaire \\
  \midrule
SUERC-50212 (GU32532) & Gebäude 29 & Strate Bo75-O12, située au dessus du sol d'occupation de la pièce 2  & Collagène extrait d'un os de chien (?)& -18.5 ‰ & 8.8 ‰ & 3.20 & 3318 $\pm$  42 & Bo75-O12 \\
  SUERC-50213 (GU32533) & Gebäude 85 & Strate Bo75-P5, située au dessus du sol d'occupation & Collagène extrait d'un os de mouton & -19.6 ‰ & 5.6 ‰ & 3.30 & 3394 $\pm$  42 & Bo75-P5 \\
  SUERC-50214 (GU32534) & Gebäude 85 & Strate Bo75-A20, située au dessus du sol d'occupation & Collagène extrait d'un os de cheval & -20.1 ‰ & 8.9 ‰ & 3.20 & 3366 $\pm$  42 & Bo76-A20 \\
  SUERC-50215 (GU32535) &  & Strate Bo77II-1-19 & Collagène extrait d'un os de mouton & -19.3 ‰ & 6.8 ‰ & 3.30 & 3356 $\pm$  42 & Bo77II-1-19 \\
  SUERC-50219 (GU32536) &  & Strate Bo77IV-4-12 & Collagène extrait d'un os de bovin & -18.9 ‰ & 5.9 ‰ & 3.20 & 3367 $\pm$  42 & Bo77IV-4-12 \\
   \bottomrule
\caption{Datations de \WTer, analyses ds laboratoires d'Édimbourg
(pas d'information sur le traitement des échantillons)
    }
\label{Radiocarbon--Hittite--WTer}


\end{longtable}


 }%small
 \end{landscape}
}
